# Liste 5 - 13 questions
level5 = [
        
        {
            "question": "Qui a inventé l’ampoule électrique ?",
            "options": ["Edison", "Tesla", "Newton", "Volta"],
            "answer": "Edison"
        },
        
        
        {
            "question": "Quel est l’os le plus long du corps humain ?",
            "options": ["Tibia", "Fémur", "Humérus", "Radius"],
            "answer": "Fémur"
        },
       
        {
            "question": "Qui a écrit 'L’Iliade' et 'L’Odyssée' ?",
            "options": ["Homère", "Platon", "Socrate", "Aristote"],
            "answer": "Homère"
        },
        {
            "question": "Quel pays est connu pour la Tour de Pise ?",
            "options": ["France", "Italie", "Espagne", "Portugal"],
            "answer": "Italie"
        },
        
        
        {
            "question": "Quel est le métal liquide à température ambiante ?",
            "options": ["Fer", "Mercure", "Plomb", "Argent"],
            "answer": "Mercure"
        },
        {
            "question": "Qui est le créateur de Python ?",
            "options": ["Dennis Ritchie", "Guido van Rossum", "Bjarne Stroustrup", "Linus Torvalds"],
            "answer": "Guido van Rossum"
        },
        
        
        {
            "question": "Quel pays est appelé le pays du Soleil levant ?",
            "options": ["Chine", "Corée du Sud", "Japon", "Thaïlande"],
            "answer": "Japon"
        },
        {
            "question": "Combien de cœurs possède une pieuvre ?",
            "options": ["1", "2", "3", "4"],
            "answer": "3"
        },
        
        
        {
            "question": "Quel est le plus grand animal terrestre ?",
            "options": ["Éléphant d’Afrique", "Baleine bleue", "Girafe", "Hippopotame"],
            "answer": "Éléphant d’Afrique"
        },
        
        {
            "question": "Combien de cordes a une guitare classique ?",
            "options": ["4", "5", "6", "7"],
            "answer": "6"
        },
        {
            "question": "Quelle unité mesure la température ?",
            "options": ["Joule", "Celsius", "Pascal", "Watt"],
            "answer": "Celsius"
        },
        {
            "question": "Quelle est la plus petite planète du système solaire",
            "options": ["Mars", "Mercure", "Pluton", "Vénus"],
            "answer": "Mercure"
        },
        {
            "question": "Quel est le langage pour styliser les pages?",
            "options": ["HTML", "Python", "CSS", "Rien"],
            "answer": "CSS"
        },
]   